\phantomsection \label{subsubsec:R209}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R209}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R209}{R2.09}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Initiation au développement Web } % R209 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1IDGM5K4jT5RfqmNVXXFdWdGzkDS_8jL-MEbQEEb99uc/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT1 > S2 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{24h}, dont 4h CM, 5h TD et 15h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{20h}, dont 10h CM/TD et 10h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{24h}, dont 12h CM/TD et 12h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{3}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{8} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Le professionnel R\&T peut être amené à développer, pour ses besoins
personnels ou pour ses collaborateurs, un site Web, par exemple pour
fournir une interface de présentation du réseau informatique (compétence
RT3).\\
Il doit en appréhender tous les éléments : il doit aussi bien connaître
les protocoles de communication du Web que veiller à la sécurité de
ceux-ci. Il doit également pouvoir accéder, traiter et afficher des
informations provenant de différentes sources de données telles que des
SGBD, des API ou des fichiers structurés. La présente ressource
contribue aux apprentissages critiques mentionnés précédemment.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Introduction au protocole HTTP.
\item
  Mise en forme de pages Web :
  \begin{itemize}
  \item
    balises HTML avancées;
  \item
    structure d'une page avec son DOM;
  \item
    CSS avancé ou Framework;
  \item
    initiation au dynamisme côté client (JavaScript, bibliothèques comme
    jQuery)
  \end{itemize}
\item
  Scripts côté serveur.
\item
  Eléments d'interaction client-serveur (requête HTTP, URL, formulaire).
\item
  Interrogation d'un SGBD ou d'une API.
\item
  Sensibilisation à la sécurisation de sites : failles XSS, XSS stockée,
  injections SQL.
\end{itemize}
L'utilisation de l'anglais est préconisée dans la documentation du code. \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.02} \textit{Comprendre l'architecture et les fondements des systèmes numériques, les principes du codage de l'information, des communications et de l'Internet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.04} \textit{Maîtriser les rôles et les principes fondamentaux des systèmes d'exploitation afin d'interagir avec ceux-ci pour la configuration et l'administration des réseaux et services fournis}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.01} \textit{Utiliser un système informatique et ses outils}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.02} \textit{Lire, exécuter, corriger et modifier un programme}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.03} \textit{Traduire un algorithme, dans un langage et pour un environnement donné}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.04} \textit{Connaître l'architecture et les technologies d'un site Web}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.05} \textit{Choisir les mécanismes de gestion de données adaptés au développement de l'outil et argumenter ses choix}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.06} \textit{S'intégrer dans un environnement propice au développement et au travail collaboratif}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE203}{\textcolor{saeC}{SAÉ2.03}} Mettre en place une solution informatique pour l'entreprise
\tabularnewline
\hyperlink{SAE204}{\textcolor{saeC}{SAÉ2.04}} Projet intégratif
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R107}{\textcolor{ressourceC}{R1.07}} Fondamentaux de la programmation
\tabularnewline
\hyperlink{R109}{\textcolor{ressourceC}{R1.09}} Introduction aux technologies Web
\tabularnewline
\hyperlink{R207}{\textcolor{ressourceC}{R2.07}} Sources de données
\tabularnewline
\hyperlink{R208}{\textcolor{ressourceC}{R2.08}} Analyse et traitement de données structurées
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Web, Développement, Algorithmes, \textabbrv{SGBD}, \textabbrv{API}, Sécurité, Client-serveur. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

